# Профессиональная составляющая
## 2014
Поступление в Университет ИТМО на направление `Бизнес Информатика` (как оказалось на 3 курсе, тут учат на бизнес-аналитика),
без малейшего понятия об IT и программировании...  
Во время обучения были предметы по программированию (С, С++, C#, bash, чуть-чуть Java, SQL), которые не вызывали особых 
проблем, но думать в сторону - "стану программистом" язык как то не поворачивался, казалось не по зубам.
С 3 курса нам донесли кто мы по профессии, и тут полетело, UML, BPMN2, IDEF, анализ бизнес процессов, 
управление требованиями, архитектура предприятия и т.д., показалось все это достаточно интересным и вполне по зубам.

## 2017
Первая работы на позиции `Junior Business Analyst`, было действительно интересно, но спустя год работы я понял, что
недостаточно понимать "как работает" решение, недостаточно просто рисовать диаграмки, обдумывать бизнес-логику, 
писать пользовательские истории, управлять требованиями, мне просто необходимо самостоятельно заставлять это нечто работать...  

## 2018
И такой шанс мне подвернулся (не буду вдаваться в детали как и почему, но подвернулся шанс попробовать себя в роли разработчика),
я купил свою первую книгу [Java SE 9. Базовый курс | Хорстманн Кей С.](https://www.ozon.ru/context/detail/id/145563644/),
получил свой первый тикет по разработке, а дальше все как в тумане... Нет, на самом деле у меня начало получатся, я уверовал
в силу книг и начал читать одну за другой (списком книг и очередностью я бесконечно обязан сенсею с работы), на сами книги 
можно посмотреть вот тут - [Мой список книг](https://gitlab.com/kisamaksim/other/-/blob/master/TODO.md "раздел Book List") 
(крестиком отмечены прочтенные).  
P.S. если полазить по моему [репозиторию на gitlab](https://gitlab.com/kisamaksim), то можно найти проекты, в рамках которых
я читал и разбирал материал какой-нибудь книги (просто читать книги по программированию, при этом не программируя, пустая трата времени)

Пол года я занимался развитием и поддержкой написанного внутри компании Java-приложения для написания 
и запуска UI автотестов (стоит отметить, что около полугода мне пришлось вариться в мире автотестов, это было незабываемо),
у приложения была настольная версия, и для того, чтобы выполнять задачи по доработке UI, мной был изучен JavaFx (это как GWT, только JavaFx).  

## 2019 - по настоящее время
Спустя пол года, я чувствовал себя уже довольно уверенно и попал разработчиком на проект, где используется
микросервисная архитектура, с этих пор я успел очень близко познакомиться с такими ребятами как Spring Framework, отдельно
мы стали близки со Spring Boot (спасибо книгам и Spring потрошителю), mongo db, kafka, jdbc, aop, hibernate (но не сильно),
spring-mvc, micrometer, еще пяток расширений для spring(cloud, test, actuator, etc), swagger, open-api specifications, 
web-socket, docker, openshift, jenkins, testcontainers (но очень поверхностно, не вдаваясь во всю мощь предоставляемых библиотекой плюшек),
`вероятно я даже сейчас что-то и не вспомнил, а ведь сколько еще предстоит узнать`.

На данный момент я чувствую себя уверенно в связке java + spring, научился задавать правильные вопросы гуглу, завел аккаунт
на stackoverflow и иногда отвечаю на вопросы [Мой аккунт](https://stackoverflow.com/users/10732110/maksim-yakidovich) (но в основном читаю ответы),
возможно хотел бы однажды законтрибьютить что-нибудь в тот же spring :)

В недалеком будущем я поглядываю на Python, ML, AI, хочу поднять все с нуля, как уже однажды получилось с java'ой. 

# Личная составляющая

Закончил бакавлириат в Университете ИТМО по направлению "Бизнес Информатика"  

Закончил магистратуту в Университете ИТМО по направлению "Разработка корпоративных информационных систем"

Все школьные годы я прозанимался спортивным плаванием, дальше у нас были напряженные отношения, 
но сейчас в планах нагнать и переплюнуть былые результаты!  

Обожаю устраивать bbq на природе (Сестрорецк one love)
